\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{Rechnerorganistation Blatt 3}
\author{Bjarne Klaaßen (2894228) \and Björn Seine (2899297) \and Timm Köhn (2897728)}
\date{May 2018}

\begin{document}

\maketitle
\section{Aufgabe 1}
Anfang: $\$s1 = a, \$s2 = b$\\\\
xor \$s1, \$s1, \$s2\\
xor \$s2, \$s1, \$s2\\
xor \$s1, \$s1, \$s2\\
\\
\noindent
Also ist $\$s1: (a \oplus b) \oplus ((a \oplus b) \oplus b)$\\
und $\$s2= (a \oplus b) \oplus b\\$
Da $\oplus$ Assoziativ und Kommutativ ist $\$s1 = (a \oplus a) \oplus (b \oplus b) \oplus b$\\
und $\$s2 = (b \oplus b) \oplus a$\\
Da weiterhin $x \oplus x = 0$ und $0 \oplus x = x$ gilt:\\ $\$s1 = b, \$s2 = a$

\section{Aufgabe 2}
\subsection{}
Pseudoinstruktionen sind Instruktionen die nicht Teil des eigentlichen Instrktionssets sind, die aber in der Ausführung in eine oder mehrere normale Instruktionen übersetzt werden. Sie werden genutzt um häufig genutzte Varianten von existenten Instruktionen (z.b. mit dem \$0 Register) zu ersetzen.
\subsection{}
move rdest, rsrc \\
add rdest, rsrc, \$0\\\\
beqz rsrc, label\\
beq rsrc, \$0, label \\\\
li rdest, imm \\
addi rdest, imm, \$0

\subsection{}
sra \$t1, \$t2, 31 \\
xor \$t2, \$t2, \$t1 \\
sub \$t1, \$t2, \$t1 \\

\section{Aufgabe 4}
1: 1 \\
2: 1,1 \\
3: 1,2,1 \\
4: 1,3,3,1 \\
5: 1,4,6,4,1 \\
6: 1,5,10,10,5,1 \\
7: 1,6,15,20,15,6,1 \\
8: 1,7,21,35,35,21,7,1 \\
9: 1,8,28,56,70,56,28,8,1 \\
10: 1,9,36,84,126,126,84,36,9,1 \\\\
\noindent
Der Algorithmus gibt die nte Zeile des Pascalschen Dreiecks aus.


\end{document}
